Este capítulo do \acs{SRS} descreve o que é a \textit{MeiDash} e os principais fatores que afetam o produto, bem como o contexto do \textit{software}, cuja informação será utilizada para formular os requisitos.

\section{Perspetiva do produto}
A \textit{MeiDash} é uma \textit{dahsboard} que funde dois hemisférios da \textit{Internet}: \textit{gaming} e \textit{streaming}. O propósito deste \textit{software} é ajudar os utilizadores a manterem o seu ambiente de trabalho mais apresentável, proporcionando uma integração entre as várias aplicações/serviços de \textit{gaming} e/ou \textit{streaming} que os utilizadores usam no seu dia a dia. Para além disso, a utilização deste produto também orienta o utilizador, no sentido em que recolhe e apresenta estatísticas/métricas associadas a cada filme, série ou jogo. Finalmente, a \textit{dashboard} pretendida também visa estabelecer um sistema único de pagamento e um novo canal de comunicação entre as empresas representantes das plataformas presentes e os utilizadores. \par
Todos os materiais realizados pela equipa da \textit{MeiDash} encontram-se disponíveis no respetivo \textit{GitLab} \cite{gitlab}.

\section{Funções do produto}
As funcionalidades pretendidas da \textit{MeiDash} encontram-se apresentadas de seguida:
\begin{itemize}
    \item Fazer ligação com as \textit{API's} dos principais serviços de \textit{gaming/streaming} do mercado;
    \item Qualquer utilizador pode se registar na \textit{dashboard};
    \begin{itemize}
        \item Utilizando email;
        \item Utilizando \textit{Facebook};
        \item Utilizando \textit{Google};
        \item Utilizando \textit{Apple};
    \end{itemize}
    \item Qualquer utilizador registado pode fazer \textit{login} na \textit{dashboard};
    \begin{itemize}
        \item Introduzindo email
        \item Introduzindo palavra-passe
    \end{itemize}
    \item Gestão de plataformas;
    \begin{itemize}
        \item Inserção e Remoção;
        \begin{itemize}
            \item \textit{Gaming};
            \item \textit{Streaming};
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    \item Adicionar conteúdos à biblioteca;
    \item Existência de uma lista de favoritos;
    \item Filtragem de conteúdo;
    \item Edição de perfil;
    \begin{itemize}
        \item Dados pessoais públicos;
        \begin{itemize}
            \item nome;
            \item idade;
            \item género;
            \item descrição;
        \end{itemize}
        \item Dados pessoais privados;
        \begin{itemize}
            \item email (caso se aplique);
            \item \textit{password};
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    \item Apagar conta;
    \item Alterar aspetos da aplicação através das definições;
    \begin{itemize}
        \item Tema;
        \item Idioma;
        \item Estilo de letra;
    \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Características do utilizador}
Os utilizadores da \textit{MeiDash} constituem 2 grandes grupos de pessoas:
\begin{itemize}
    \item \textit{\acs{Gamers}} - público jovem, podendo ser categorizado como competitivo ou casual;
    \item Utilizadores de serviços de \textit{streaming} - abrange todas as faixas etárias. Têm interesse em encontrar séries/filmes novos e interessantes nos seus serviços preferidos.
\end{itemize}\par
Pressupõe-se que ambos os conjuntos referidos anteriormente têm posse de algum computador com acesso à \textit{internet} e que tenha capacidade para executar diferentes aplicações/serviços de \textit{gaming} ou \textit{streaming}.\par

\section{Restrições}
Para ser possível desenvolver uma solução para este problema, é necessário averiguar o nível de acessibilidade que se obtem em cada plataforma a integrar (fazer \textit{login}, aceder às bibliotecas de conteúdos, etc...), mais concretamente, terá que se explorar as diferentes \textit{\acs{API}}\textit{'s} existentes dessas mesmas plataformas, para determinar o que se pode ou não implementar. Também poderá surgir a necessidade de contactar/negociar diretamente com empresas para contornar impedimentos de utilização, e diminuir assim o risco de não se conseguir fazer parcerias suficientes para desenvolver a solução, de modo a que esta fique fiável. \par 
Devido à imprevisibilidade da reação das empresas relativamente à integração da sua plataforma na \textit{Dashboard}, podem acabar por recusar participação no projeto por não querer fazer parte de um serviço que já inclui a concorrência. Para além disso, a recusa/dificuldade de transição dos utilizadores para a \textit{dashboard} pode-se revelar como um desafio.

\section{Suposições e dependências}
\textbf{Cliente:}\par
Após discussão com o cliente, assume-se que todos os utilizadores possuem um computador, com ligação estável à internet, capaz de suportar a aplicação e os serviços de \textit{gaming/streaming} supostos.

\textbf{Suposições:}
\begin{itemize}
    \item Correr em ambiente \textit{Windows};
    \item Segue normas de segurança (ex: encriptação de dados);
    \item A plataforma vai ser o mais optimizada possível.
\end{itemize}

%Dependências:
%\begin{itemize}
%    \item 
%\end{itemize}